{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Qui est le duo de chat et de souris créé par William Hanna et Joseph Barbera ?",
            "TrueAnswer": "Tom et Jerry",
            "FalseAnswer": [
              "Sylvester et Tweety",
              "Scratchy et Itchy",
              "Ren et Stimpy"
            ],
            "Explanation": "Tom et Jerry, qui ont été créés en 1940, sont connus pour leur comédie burlesque et leurs courses chaotiques."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du dinosaure de compagnie des Flintstones ?",
            "TrueAnswer": "Dino",
            "FalseAnswer": [
              "Rex",
              "Spike",
              "Barney"
            ],
            "Explanation": "Dino, un Snorkasaurus, est l'animal de compagnie fidèle de la famille Flintstone dans l'émission animée 'Les Pierrafeu'."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'antagoniste principal de la série 'Scooby-Doo'?",
            "TrueAnswer": "La bande Mystère et Cie rencontre divers antagonistes dans différents épisodes.",
            "FalseAnswer": [
              "Scrappy-Doo",
              "Le Fantôme du Capitaine Cutler",
              "M. Hyde"
            ],
            "Explanation": "La série est connue pour son format 'monstre de la semaine', avec divers méchants causant des ennuis pour la bande."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du marin mangeur d'épinards créé par E.C. Segar ?",
            "TrueAnswer": "Popeye",
            "FalseAnswer": [
              "Bluto",
              "Sailor Jack",
              "Capitaine Haddock"
            ],
            "Explanation": "Popeye a fait ses débuts dans la bande dessinée 'Thimble Theatre' en 1929, se retrouvant souvent dans des aventures pour sauver son amour, Olive Oyl."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Looney Tunes', qui est connu pour dire 'What's up, Doc ?'",
            "TrueAnswer": "Bugs Bunny",
            "FalseAnswer": [
              "Daffy Duck",
              "Porky Pig",
              "Sylvester"
            ],
            "Explanation": "Bugs Bunny, créé en 1940, est l'un des personnages les plus reconnaissables et aimés de l'animation américaine."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage de dessin animé classique avait pour devise 'I tawt I taw a puddy tat' ?",
            "TrueAnswer": "Titi l'oiseau",
            "FalseAnswer": [
              "Speedy Gonzales",
              "Foghorn Leghorn",
              "Elmer Fudd"
            ],
            "Explanation": "Titi l'oiseau, créé en 1942, est connu pour déjouer le chat Sylvestre dans la série 'Looney Tunes'."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de l'ours dans 'The Yogi Bear Show' ?",
            "TrueAnswer": "Yogi Bear",
            "FalseAnswer": [
              "Boo-Boo Bear",
              "Huckleberry Hound",
              "Quick Draw McGraw"
            ],
            "Explanation": "'The Yogi Bear Show' a été diffusé en 1961, mettant en vedette les frasques de Yogi Bear et de son acolyte Boo-Boo."
          },
          {
            "Question": "Qui est le marin connu pour son amour des hamburgers ?",
            "TrueAnswer": "Popeye",
            "FalseAnswer": [
              "Bluto",
              "Olive Oyl",
              "Wimpy"
            ],
            "Explanation": "L'amour de Popeye pour les épinards et son dédain pour Bluto sont accompagnés de sa devise 'I yam what I yam'."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du duo qui combat les ennemis dans 'Les Supers Nanas' ?",
            "TrueAnswer": "Blossom, Bubbles et Buttercup",
            "FalseAnswer": [
              "Misty, May et Dawn",
              "Garnet, Amethyst et Pearl",
              "Blossom, Bubbles et Buttercup"
            ],
            "Explanation": "Les Supers Nanas, créées en 1998, sont connues pour leurs superpouvoirs uniques et leurs combats contre Mojo Jojo et d'autres ennemis."
          },
          {
            "Question": "Quel dessin animé classique met en scène la poursuite de Bip Bip par Vil Coyote ?",
            "TrueAnswer": "Looney Tunes",
            "FalseAnswer": [
              "Tom et Jerry",
              "Scooby-Doo",
              "Les Jetson"
            ],
            "Explanation": "La série 'Looney Tunes', connue pour son humour burlesque, a captivé le public avec les manœuvres insaisissables de Bip Bip."
          },
          {
            "Question": "Qui est le personnage rose, innocent et souffrant de troubles de la parole dans la série 'Tom and Jerry' ?",
            "TrueAnswer": "Tuffy (Nibbles)",
            "FalseAnswer": [
              "Jerry",
              "Mammy Two Shoes",
              "Butch"
            ],
            "Explanation": "Nibbles, également connu sous le nom de Tuffy, est une jeune souris mignonne et attachante qui aide souvent Jerry à déjouer les plans de Tom."
          },
          {
            "Question": "Quel dessin animé classique met en scène un personnage dont la devise est 'Sufferin' succotash!' ?",
            "TrueAnswer": "Sylvestre",
            "FalseAnswer": [
              "Daffy Duck",
              "Foghorn Leghorn",
              "Elmer Fudd"
            ],
            "Explanation": "La devise emblématique de Sylvestre le chat est devenue une partie inoubliable de la série 'Looney Tunes'."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du chat noir et blanc qui poursuit une souris blanche dans 'Porky's Hare Hunt' ?",
            "TrueAnswer": "Bosko",
            "FalseAnswer": [
              "Fritz le chat",
              "Félix le chat",
              "Oswald le lapin chanceux"
            ],
            "Explanation": "Dans 'Porky's Hare Hunt' (1938), Bosko a fait ses débuts, mais il a été écarté plus tard avec l'ascension d'autres personnages."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Les Jetson', qui est la femme de ménage robot de la famille Jetson ?",
            "TrueAnswer": "Rosie",
            "FalseAnswer": [
              "Astro",
              "Orbitty",
              "R.U.D.I."
            ],
            "Explanation": "Rosie, la femme de ménage robot impertinente, apportait un soulagement comique et une aide domestique dans le décor futuriste des 'Jetson'."
          },
          {
            "Question": "Quel dessin animé classique met en scène un chien nommé M. Peabody et son garçon Sherman, qui voyagent dans le temps ?",
            "TrueAnswer": "Le Show de Rocky et Bullwinkle",
            "FalseAnswer": [
              "Yogi Bear",
              "Les Pierrafeu",
              "The Huckleberry Hound Show"
            ],
            "Explanation": "Les aventures éducatives et humoristiques de M. Peabody et Sherman étaient un segment du 'Show de Rocky et Bullwinkle'."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de la sorcière qui essaie constamment de surprendre 'Bip Bip' ?",
            "TrueAnswer": "Vil Coyote",
            "FalseAnswer": [
              "Elmer Fudd",
              "Sylvestre",
              "Yosemite Sam"
            ],
            "Explanation": "Le malchanceux Vil Coyote concocte continuellement des stratagèmes inventifs pour capturer l'insaisissable Bip Bip, en vain."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage de dessin animé classique porte un nœud papillon et affectionne les mauvais coups et le chaos ?",
            "TrueAnswer": "Yogi Bear",
            "FalseAnswer": [
              "Boo-Boo Bear",
              "Snagglepuss",
              "Wally Gator"
            ],
            "Explanation": "Les escapades de Yogi Bear dans le parc Jellystone impliquent souvent de déjouer les rangers Smith et de semer le chaos."
          },
          {
            "Question": "Qui est le personnage affectionnant les épinards et fumant la pipe, apparu pour la première fois dans la bande dessinée 'Thimble Theatre' ?",
            "TrueAnswer": "Popeye",
            "FalseAnswer": [
              "Bluto",
              "Swee'Pea",
              "Hägar Dünor"
            ],
            "Explanation": "La popularité de Popeye a explosé dans les années 1930, conduisant à sa propre série animée et à des bandes dessinées."
          },
          {
            "Question": "Quel dessin animé classique se déroule dans un monde futuriste mettant en scène la famille Jetson ?",
            "TrueAnswer": "Les Jetson",
            "FalseAnswer": [
              "Les Pierrafeu",
              "Scooby-Doo",
              "Les Schtroumpfs"
            ],
            "Explanation": "Les Jetson, se déroulant en 2062, ont présenté une vision utopique du futur avec des voitures volantes et une technologie fantasque."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Looney Tunes', qui est connu pour son amour des carottes ?",
            "TrueAnswer": "Bugs Bunny",
            "FalseAnswer": [
              "Daffy Duck",
              "Porky Pig",
              "Elmer Fudd"
            ],
            "Explanation": "Les astuces intelligentes et l'amour de Bugs Bunny pour les carottes ont solidifié son statut de personnage emblématique et aimé."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}